Problem - Write a code in java to implement different flow control statements to iterate over entries in the HashMap.


Code:

import java.util.HashMap;
import java.util.Map;
import java.util.Iterator;
public class HashMapExample {
  public static void main(String []args) {
 
    //A HashMap object called birds.
    HashMap<Integer, String> birdsMap = new HashMap<Integer, String>();
 
    //Add key and value pairs to birds (Integer, BirdName)
    birds.put(1, "Parrot");
    birds.put(2, "Falcon");
    birds.put(3, "Swans");
    birds.put(4, "Woodpecker");
    birds.put(5, "Owl");
 
    //Printing the entrySet with the help of for-each loop.
    System.out.println("====Using for-each loop====");
    for(Map.Entry<Integer,String> entry : birdsMap.entrySet()) {
      System.out.println("Key:= " + entry.getKey " , Value:= " + getValue());
    }
 
    //Printing the key-value pairs using Iterator.
    System.out.println("====Using Iterator====");
    Iterator<Map.Entry<Integer, String>> itr = birdsMap.entrySet().iterator();
    while(itr.hasNext()) {
      Map.Entry<Integer, String> entry = itr.next();
      System.out.println("Key:= " + entry.getKey " , Value:= " + getValue());
    }
 
    //Printing the key-value pair using forEach method of Java 8.
    System.out.println("====Using forEach method of Java 8====");
    birdsMap.forEach((k,v) -> System.out.println("Key:=" +k + " , Value=>" + v));
 
    //Iterating just over keys.
    System.out.println("====Iterating over just keys====");
    for(Integer key : birdsMap.keySet()) {
      System.out.println("Key:=" +key);
    }
 
    //Iterating just over values.
    System.out.println("====Iterating over just values====");
    for(String value : birdsMap.values()) {
      System.out.println("Value:=" +value);
    }
  }
}

Output:

====Using for-each loop====
Key:= 1 , Value:= Parrot
Key:= 2 , Value:= Falcon
Key:= 3 , Value:= Swans
Key:= 4 , Value:= Woodpecker
Key:= 5 , Value:= Owl
====Using Iterator====
Key:= 1 , Value:= Parrot
Key:= 2 , Value:= Falcon
Key:= 3 , Value:= Swans
Key:= 4 , Value:= Woodpecker
Key:= 5 , Value:= Owl
====Using forEach method of Java 8====
Key:= 1 , Value:= Parrot
Key:= 2 , Value:= Falcon
Key:= 3 , Value:= Swans
Key:= 4 , Value:= Woodpecker
Key:= 5 , Value:= Owl
====Iterating over just keys====
Key:= 1
Key:= 2
Key:= 3
Key:= 4
Key:= 5
====Iterating over just values====
Value:= Parrot
Value:= Falcon
Value:= Swans
Value:= Woodpecker
Value:= Owl:


Explanation - In this challenge we are implementing differnt flow control statements in a single program using HashMap.
              At first we  are creating a HashMap object in Java then iterating over each element in the HashMap using 
              different methods.We have to use HashMap class and its methods, one needs to import java.util.HashMap or
              its superclass.Every key in a HashMap is unique.Every key and value pair in the HashMap is considered to 
              be an entry.Any value in the HashMap can only be accessed by its respective key. Then we print the HashTable.
